中國移動支付市場硝煙瀰漫 阿里騰訊展開燒錢大戰

中國兩大互聯網巨頭阿里巴巴集團和騰訊正在國內商場、街邊小食攤、美甲店以及任何消費者可以用手機完成支付的地方上演一場激烈的移動支付爭奪戰。

中國兩大互聯網巨頭正在國內商場、街邊小食攤、美甲店以及任何消費者可以用手機完成支付的地方上演一場激烈的移動支付爭奪戰。

過去一年來，為爭奪移動支付市場份額，阿里巴巴集團(Alibaba Group Holding Ltd., BABA)和騰訊控股有限公司(Tencent Holdings Ltd., , 簡稱：騰訊)展開了一場燒錢大戰。今年春天阿里巴巴關聯公司螞蟻金融服務集團(Ant Financial Services Group, 簡稱：螞蟻金服)罕見公布出現季度虧損，此前該公司在折扣及返利激勵上投入巨額支出，這些舉措是為了擴大支付寶(Alipay)的用戶基礎，確保其支付網絡不落後於騰訊的微信(WeChat)支付，後者擁有極其龐大的用戶群體。

在中國移動支付呈現爆炸性增長的當下，這場戰爭的輸贏事關重大。目前數億中國人無論是乘坐公交車和出租車、去餐廳就餐，還是看電影，都是通過智能手機完成支付，出門帶上裝有現金或信用卡的錢包已日益成為一種累贅。